<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Recipes>
  <Pecipe>
    <Name>Бутерброд</Name>
    <Ingredients>хлеб, колбаса</Ingredients>
    <Text>Нарезать колбасу и хлеб ломтиками произвольной толщины. Поместить колбасу на хлеб (опционально: наоборот). Принимать в любом виде, но колбасой на язык вкуснее :3</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Блинчики</Name>
    <Ingredients>молоко, яйца, мука, масло</Ingredients>
    <Text>В миску разбить яйца, добавить соль и сахар.
Перемешать, венчиком или вилкой до однородности (взбивать не нужно).
Влить к яйцам около 200 мл молока и перемешать. Добавить муку и перемешать до однородности (по консистенции тесто, как густая сметана). Влить оставшееся молоко (около 300 мл), перемешать.
Тесто должно получиться жидким и легко льющимся.
Влить растительное масло. Тесто перемешать и дать постоять 15-20 минут.
В центр сковороды вылить полчерпака или черпак теста (в зависимости от диаметра сковороды) и быстро распределить по всей поверхности тонким слоем, немного поворачивая сковороду.
Жрать.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Печеная курочка с картофелем</Name>
    <Ingredients>картофель, мясо куриное, масло, лук</Ingredients>
    <Text>Картофель и лук почистить и порезать кусочками. Выложить на застеленный фольгой противень, посолить, сбрызнуть оливковым маслом.
Картофель и лук почистить и порезать кусочками. Выложить на застеленный фольгой противень, посолить, сбрызнуть оливковым маслом.Сверху выложить курочку, накрыть фольгой, герметично закрыть. Готовить в духовке 30 минут при 200 градусах. После чего снимите фольгу до полного приготовления, надо чтобы картофель и курочка подрумянились.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Салат «Французских цыган» с ананасом</Name>
    <Ingredients>виноград, сыр, ананас, майонез, чеснок</Ingredients>
    <Text>Промыть виноград и разрезать его пополам. Крупные ягоды можно разделить на четыре части. Нарезать ананас на кубики. Натереть сыр. Измельчить чеснок. Смешать все ингредиенты, добавить в салат «Французских цыган» майонез и размешать.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Классический салат Оливье</Name>
    <Ingredients>колбаса, горошек, яйца, морковь, картофель, огурцы, майонез</Ingredients>
    <Text>Опустить яйца в кастрюлю с водой и варить в течение 7-10 минут.
Опустить картофель и морковь в слегка подсоленную воду. Варить до готовности (примерно полчаса).
Нарезать колбасу кубиками.
Нарезать огурцы кубиками.
Яйца пропустить через яйцерезку.
Добавить в салат зеленый горошек.
Нарезать морковь и картофель кубиками.
Смешать салат с майонезом. При необходимости посолить.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Мамалыга</Name>
    <Ingredients>мука кукурузная, вода, лук, масло, творог</Ingredients>
    <Text>    1.  Мелкопомолотую кукурузную муку предварительно просушить в духовке.
    2.  Воду в чугунном котелке поставить на огонь, посолить, довести до кипения. Уменьшить огонь. Осторожно всыпать кукурузную муку, просеивая ее через сито небольшими порциями. Все время помешивать деревянной ложкой.
    3.  Варить при медленном кипении 30 минут, непрерывно помешивая. Затем уменьшить огонь и потомить мамалыгу еще минут 15-20, до загустения. Мешать надо непрерывно, не забывая ни дно, ни стенки казанка.
    4.  Смочив ложку в воде отделить мамалыгу от стенок и оставить на пару минут еще на огне.
    5.  Встряхнуть котелок несколько раз и вывалить мамалыгу на разделочную доску или нарядное кухонное полотенце. Правильная мамалыга должна сохранить форму котелка. Режут мамалыгу нитью.
    6.  Подавать с жаренным на сливочном масле луком и тертой овечьей брынзой.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Плацинды</Name>
    <Ingredients>мука, вода, масло</Ingredients>
    <Text>В глубокую миску просеять муку, добавить соль и посередине сделать углубление. Залить в углубление воду с растительным маслом, заместить тугое и не прилипающее тесто. Тесто должно одохнуть минут 30. В это время готовим начинку, любую на ваш вкус (у меня творог+укроп +яйцо) и еще картофельная (картофель отварить в мундире, очистить и растолочь + жареный лук,соль,черный перец).Кладем тесто на рабочий стол и делим на 7 шариков.
1) Раскатать один шарик в тоненький лист, немного растягивая, посередине кладем начинку и сгибаем один кончик на середину.
2)Так же согнуть кончик напротив и немного приплюснуть.
3) Согнуть кончик с правой стороны и немного защипнуть
4) Согнуть кончик с левой стороны и немного защипнуть
5) Подтянуть получившийся угол, снова свернуть и немного приплюснуть посередине.
6) Подтянуть другой получившийся угол и тоже свернуть к середине, и немного защипнуть.
7) так поступить с четырьмя углами, поднять,свернуть, защипнуть.
8) Кладем сковороду с толстым дном на средний огонь , заливаем раст масло и ждем чтоб хорошо подогрелось. Кладем плацинду защипами вниз, обжариваем по 3-4 минут с двух сторон. Я сначала готовлю все плацинды, потом обжариваю по очереди.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Салат из свеклы с чесноком и орехами</Name>
    <Ingredients>свекла, чеснок, масло, орехи</Ingredients>
    <Text>Это весьма востребованная закуска, готовится сногсшибательно просто, рекомендуем испробовать рецепт. Бурачок отварите (почему пишу мелкий — потому как варится быстрее, значит, полезных свойств в ней больше остается).
Орехи обжарьте или подсушите в духовке, измельчите на кофемолку или ступку.
Отваренную свеколку очистите, натрите на средней терке, добавьте орешки, сок лимона, масло, смешайте и ваш салатик готов!</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Борщец</Name>
    <Ingredients>мясо, картофель, свекла, морковь, капуста, помидоры, чеснок</Ingredients>
    <Text>1) мясо поставить вариться.
2) Когда мясо сварится, добавить очищенный картофель
3) Минут через 5 добавить нашинкованную капусту. Крышку прикрыть не полностью.
4) Сковороду разогреть, налить немного растительного масла. Выложить натёртые на КРУПНОЙ терке морковь и свёклу. Сразу влить 2 ст. л. уксуса (если используется эссенция, то нужно разбавить) и 1 ст. л. сахара. Перемешать, накрыть крышкой и оставить тушиться минут на 15.
ВАЖНО! Именно тушиться, а не жариться.
Если свёкла не очень сочная, добавить пару ложек бульона.
В конце положить тёртый на тёрке помидор.
5) Когда капуста и картофель практически будут готовы, выложить к ним тушёные морковь и свёклу. Всё перемешать. Оставить томиться на ОЧЕНЬ МЕДЛЕННОМ огне для насыщения.
6) ГЛАВНОЕ, ЧТОБЫ БОРЩ НЕ ЗАКИПЕЛ, ИНАЧЕ ТЕРЯЮТСЯ И ВКУС И ЦВЕТ.
7) Готовый борщ посыпать рубленым укропом и чесноком.
Накрыть крышкой и дать ещё немного настояться.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Окрошка на кефире</Name>
    <Ingredients>лук, огурцы, картофель, яйца, колбаса, лимон, кефир, вода</Ingredients>
    <Text>Зеленый лук порезать колечками прямо в кастрюлю, посолить и потолочь толкушкой.
Огурцы и редиску нашинковать тонкой соломкой. Добавить в кастрюлю.
Вареный картофель (не весь, один оставить на обминку) порезать на кубики. Выложить в кастрюлю.
Оставшийся картофель потолочь и добавить к общей массе для густоты и наваренности.
Яйца порезать кубиком и колбасу. Добавить в кастрюлю к составляющим.
Содержимое кастрюли залить кефиром, добавить холодной кипяченой воды так, чтобы было немного пожиже. Если этого не сделать будет очень густо.
Посолить и выжать лимон по вкусу. Вместо лимона можно добавить уксус. Наша окрошечка готова. Поставьте ее в холодильник на 15-20 минут, чтобы она охладилась и заодно настоялась. В жаркий летний полдень такая окрошка будет кстати.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Суп "простой"</Name>
    <Ingredients>вода, фарш, лук, грибы, сыр, масло, картофель</Ingredients>
    <Text>1)Пока закипает вода на растительном масле обжарить фарш, нарезанный лук и нарезанные шампиньоны в течение 5 минут. Посолить, поперчить.
		2)Картофель очистить и натереть на крупной терке.
3)В кипящую воду добавить обжаренный фарш с грибами, тертый картофель, плавленный сыр. Хорошо перемешать (до растворения сыра). Можно добавить соль и специи по вкусу. Варить минут 15.
4)По желанию суп украсить зеленью.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Быстрая пицца из простых ингредиентов</Name>
    <Ingredients>яйца, мука, майонез, сметана, сыр, сосиски, помидоры, лук</Ingredients>
    <Text>Замесить тесто, по консистенции оно должно быть как на оладьи. Ингредиенты для начинки измельчить. Тесто вылить на сковороду, сверху вылить немного соуса, выложить все подготовленные продукты и готовить быструю пиццу под закрытой крышкой в течение 10 минут.</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Хлебные рулеты с сыром</Name>
    <Ingredients>хлеб, сыр, масло</Ingredients>
    <Text>У хлеба отрезать корочки, каждый кусок раскатать скалкой. Сыр порезать на дольки, положить на хлеб, скрутить рулеты. Каждый рулет обжарить на сковороде, положив их швом вниз</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Картофельный салат с беконом, без майонеза</Name>
    <Ingredients>картофель, огурцы, колбаса, бекон, лук, масло, лимон</Ingredients>
    <Text>
    1) Помыть картофель с помощью щетки, не снимая кожуры. Сварить в слегка подсоленной воде, в мундире. Нарезать кубиками со стороной 1,5 см бекон, колбасу порезать кружочками, а лук порезать на четвертинки колец.
    2) На сухой сковороде вытопить жир у бекона. Затем положить колбасу, жарить 5 минут. Добавить на сковородку лук и жарить пока лук не станет хрустящим (примерно 3–4 минуты). Снять со сковороды луково-копченую смесь.
    3) Картофель разрезать на крупные дольки пока он еще горячий и перемешать с содержимым сковородки. Оставить на 10 минут пропитываться ароматами. В это время приготовить заправку. Лимонный сок и масло перемешать, добавить горчицу, соль и перец.
    4) Заправить картофель с копченостями. Огурец порезать на тонкие пластинки и добавить в салат. Отставить салат на 20 минут и подавать на стол, посыпав нарезанной зеленью. Картофельный салат с беконом, без майонеза готов.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Простые горячие бутерброды из духовки</Name>
    <Ingredients>сыр, майонез, помидоры, хлеб</Ingredients>
    <Text>
    1) Для приготовления горячих бутербродов следует выбирать тостовый белый хлеб или уже порезанный батон. Тогда зажаренная корочка будет приятно хрустеть. Сыр и помидоры нарезать ломтиками. На ломтик белого хлеба нанести сетку майонеза и положить ломтик сыра, сверху кружок помидора.
    2) Если сыр пресный, тогда нужно посолить для вкуса помидор или посыпать приправами. Выпекать в предварительно разогретой духовке примерно 10 минут или 3 минуты в микроволновке, пока сыр не расплавится. Горячие бутерброды с сыром и помидорами посыпать свежей зеленью и кушать.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Вареники с сыром и картошкой</Name>
    <Ingredients>яйца, мука, вода, сыр, масло, картофель, лук, чеснок</Ingredients>
    <Text>
    1) Почистить картофель и отварить. Потом воду слить и отставить остывать. Измельчить лук и поджарить его до золотистого цвета. Немного лука оставить, а большую часть положить в картофель. Затем туда же добавить тертый сыр и помять все вместе.
    2) Положить соль, перец и измельченный чеснок, перемешать (можно миксером). В большую емкость насыпать муку, сделать выемку, положить в нее соль, яйца (немного взбитые) и воду (1 стакан). Хорошо все перемешать и замесить эластичное тесто.
    3) При необходимости можно добавить еще воды. Выложить тесто на поверхность, присыпанную мукой и тонко раскатать. Вырезать с помощью стакана круги, на каждый кружок положить ложку начинки (чайную), края теста смазать взбитым яйцом и защипать.
    4) Варить вареники в подсоленной, кипящей воде, пока не всплывут. Затем достать шумовкой из воды и подавать вареники с сыром и картошкой вместе с оставшимся обжаренным луком, сливочным маслом или сметаной.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Аппетитные котлетки из красной рыбы с сыром</Name>
    <Ingredients>рыба, сыр, яйца, лук, майонез, масло</Ingredients>
    <Text>
    1) Репчатый лук очень мелко нашинковать или измельчить с помощью терки. Филе порезать на кусочки. Соединить лук и рыбу, ввести майонез, оставить на некоторое время. Затем, вбить яйца, добавить тертый сыр, крахмал. Все посолить, поперчить и перемешать.
    2) Руками аккуратно сформировать котлеты и обжарить на разогретой сковороде, с добавлением растительного масла. Котлетки из красной рыбы с сыром можно подавать как в горячем, так и в холодном виде.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Нежная рыба в кляре на минеральной воде</Name>
    <Ingredients>рыба, яйца, вода, мука</Ingredients>
    <Text>
    1) Приготовить на минералке с добавлением подсоленной муки и яиц кляр по консистенции как домашняя сметана.
    2) Кусочки филе обмакнуть в готовый кляр, обжарить в сильно разогретом масле. Подавать к столу нежную и аппетитно хрустящую рыбу в кляре на минеральной воде лучше горячей с любым гарниром.
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Пышные капустные булочки</Name>
    <Ingredients>капуста, мука, масло, дрожжи, чеснок, мука кукурузная</Ingredients>
    <Text>
    1) Удалить у капустных листьев жесткие прожилки. Листья нашинковать или потереть. Разогреть оливковое масло, положить зубчик чеснока, капусту, накрыть крышкой и жарить минут десять. Осудить.
    2) Дрожжи развести в теплой воде, подождать, пока поднимется шапочка. В муку насыпать соль, влить дрожжи и вымешивать тесто минут пятнадцать. В готовое тесто положить капусту и перемешать.
    3) Готовое тесто накрыть влажным полотенцем и отправить на 1,5 часа в тепло. Посыпать поверхность стола кукурузной мукой. Обмять тесто, раскатать его колбаской диаметром 5 сантиметров и нарезать небольшими кусочками.
    4) На противень постелить пергаментную бумагу, присыпать мукой. Выложить булочки и отставить на 40 минут. Выпекать пышные капустные булочки в духовке примерно 25 минут, соблюдая температуру 220 градусов
</Text>
  </Pecipe>
  <Pecipe>
    <Name>Апельсиновый кекс с малиной</Name>
    <Ingredients>мука, апельсины, масло, яйца, малина</Ingredients>
    <Text>
    1) Натереть цедру апельсина на мелкой терке. Мягкое масло и сахар взбить в пышную белую массу и, не прекращая взбивать, влить апельсиновый сок. Добавить яйца, апельсиновую цедру, перемешать. Засыпать перемешанную с разрыхлителем муку и вымесить однородное тесто.
    2) Заполнить форму половиной теста, выложить на него ягоды или другую начинку, залить оставшимся тестом. Выпекать апельсиновый кекс с малиной 45 минут при температуре 170 градусов до готовности. Из формы достать, когда кекс полностью остынет.
</Text>
  </Pecipe>

</Recipes>